---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۲۹۹
---
# غزل شمارهٔ ۲۲۹۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سراندازان همی‌آیی ز راه سینه در دیده</p></div>
<div class="m2"><p>فسونگرم می‌خوانی حکایت‌های شوریده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به دم در چرخ می‌آری فلک‌ها را و گردون را</p></div>
<div class="m2"><p>چه باشد پیش افسونت یکی ادراک پوسیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گناه هر دو عالم را به یک توبه فروشویی</p></div>
<div class="m2"><p>چرایی زلت ما را تو در انگشت پیچیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تو را هر گوشه ایوبی به هر اطراف یعقوبی</p></div>
<div class="m2"><p>شکسته عشق درهاشان قماش از خانه دزدیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خرامان شو به گورستان ندایی کن بدان بستان</p></div>
<div class="m2"><p>که خیز ای مرده کهنه برقص ای جسم ریزیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>همان دم جمله گورستان شود چون شهر آبادان</p></div>
<div class="m2"><p>همه رقصان همه شادان قضا از جمله گردیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گزافه این نمی‌لافم خیالی بر نمی‌بافم</p></div>
<div class="m2"><p>که صد ره دیده‌ام این را نمی‌گویم ز نادیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>کسی کز خلق می‌گوید که من بگریختم رفتم</p></div>
<div class="m2"><p>صدق گو گر گریبانش پس پشت است بدریده</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خمش کن بشنو ای ناطق غم معشوق با عاشق</p></div>
<div class="m2"><p>که تا طالب بود جویان بود مطلب ستیزیده</p></div></div>